 compete ao poder público nos termos da lei organizar a seguridade social com base nos seguintes objetivos dois pontos inciso um universalidade da cobertura e do atendimento inciso dois uniformidade e equivalência dos benefícios e serviços às populações urbanas e rurais inciso três seletividade e distributividade na prestação dos benefícios e serviços  